深圳撤銷「二線關」促特區一體化 國務院：要加強粵港邊界管控

國務院今日發布通知，同意撤銷深圳經濟特區管理線，實施深圳全市域統一的城鄉規劃建設管理。通知又表示，要進一步加強粵港邊界一線管控，強化基礎設施建設，確保粵港邊界持續穩定。

國務院通知，為促進深圳經濟特區一體化發展，結合特區建設發展面臨的新形勢、新使命、新任務，同意撤銷深圳經濟特區管理線，以進一步優化城市功能佈局，完善交通基礎設施，實現更高質量的城市化。深圳經濟特區管理線撤銷後，要進一步加强粵港邊界一線管控，強化基礎設施建設，確保粵港邊界持續穩定。

深圳特區管理線（即「二線」）設立於1982年6月，在深圳市內，劃分經濟特區與非特區。當時的經濟特區區域，只包括羅湖、福田、南山及鹽田四個區域。這條管理線東起大鵬灣畔背仔角，西到南頭安樂村，全長84.6公里，由2.8米高的鐵絲網和沿途的巡邏公路構成，是一道「二線關」。管理線上設有多個檢查站。至於「一線」，則指粵港粵澳邊界線。

2010年7月1日，國務院批准將寶安區和龍崗區劃入經濟特區，特區範圍擴大到深圳全市，實現關內外一體化，但「二線關」仍然存在。隨著深圳市發展，二線關查驗的功能逐漸弱化。2014年7月，深圳特區檢查站所有官兵被撤走，「二線關」名存實亡，只剩下關口的建築和車檢通道等。2015年起，深圳市開始清拆二線關，到2017年底，所有二線關已經全部拆除。

正式成為深港市

劇本快到,遲下右軚轉左軚,人民幣取代港幣

毫冇意外,2040年香港變到同支那一模一樣,2047正式一國一制

正如李光耀話到左2047你覺得香港仲會同支那有分別嗎？

大家都係努力諗辦法移民

仲以為係回帶
唔係一早冇咗咩？

你以為冇其實暗中進行

貪曾年代已經放風要整港深大都會,將2個城市合而為一都算,仲話可以超越東京紐約,笑撚死人咩

二線係深圳境內姐，
個聲明係話要加強一線控制wor

二線關呀，關香港咩事